Películas recomendadas para los corazones pesimistas

 Era obvio que iban a terminar, siempre lo supe, el amor no existe, yo nunca me voy a enamorar, cómo enamorarse en un mundo en el que todo parece ir mal… éstas y más exclamaciones son típicas de aquellos que parecen tener el corazón frío y ningún motivo para salir del abismo y comenzar a ver la vida con otros ojos. 
 Diría el escritor Ambrose Bierce que n acer es el primero y el más horrendo de todos los desastres, porque tener conciencia de lo que ocurre a nuestro alrededor todo el tiempo y enfrentarnos a la vida desoladora que parece ponernos pruebas insuperables, nos vuelve cada vez más duros, menos amables y listos para cerrar nuestros sentimientos sólo a unos pocos individuos en quienes realmente confiemos. La vida es compleja y nos sentimos a punto de estallar todo el tiempo. Hemos dejado de creer en el amor después de luchar tanto por alguien que no pudimos evitar caer en el terrible pozo de la tristeza y la soledad; evidentemente tampoco creemos en una sociedad que día tras día nos arrastra a ser más desgraciados con menos oportunidades y más obstáculos; y en ocasiones, hasta la figura de la familia se ha desmoronado cuando ya no podemos acercarnos a ellos ni para convivir por un instante. 
 Nosotros, los pesimistas, necesitamos respirar hondo y ver que no todo está perdido pero hacerlo es imposible. Lo que realmente queremos es hundirnos más en nuestra soledad, en afirmar nuestras sentencias y demostrarle a los otros que de verdad estamos agonizando.  Estas películas son un buen reflejo de nuestros males pero sobre todo, del más terrible: el mal de amores que paulatinamente acaba con nosotros y nos deja idiotas y sin alma. 
    “Blue Jasmine” (2013) Woody Allen Cuando Jasmine se dirige a San Francisco para intentar recomponerlo todo en su vida, parece que no puede dejar atrás todos los demonios que la hicieron caer en un profundo abismo. Lo ha perdido todo: al amor de su vida, su dinero, las amistades de alta sociedad que alguna vez acostumbró, su rutina, su casa, su familia y hasta su cordura. Junto a su hermana intenta rehacer su vida, conoce a alguien, se enamora de él y él de la sofisticación, belleza y estilo de esta mujer; sin embargo, Jasmine ha tocado fondo y parece no poder salir de ahí. 
  
 – 
 “Her” (2013) Spike Jones 
  En ese futuro no tan distante en el que nos encontraremos más solos que nunca, un hombre llamado Theodore Twombly tiene el corazón roto después de terminar una relación que fue todo para él. Así, decide comenzar a utilizar un nuevo sistema operativo e intentar salir adelante: su sistema operativo se llama Samantha y es, al parecer, la “persona” más fenomenal que ha conocido. Ambos parecen divertirse y comienzan a enamorarse, pero la relación con un sistema virtual parece ser completamente diferente a lo que alguna vez él consideró, convirtiéndose en presa de los celos, la indiferencia y nuevamente, la decepción. 
  
 [Te puede interesar:  Frases de “Her” para creer de nuevo en el amor ] – 
 “Submarine” (2010)Richard Ayoade y Ben Stiller  Dos adolescentes comienzan a experimentar su sexualidad. Un muchacho de 15 años vive enamorado de su compañera de clases. Ella planea una cita para poner celoso a su exnovio pero sin querer, comienzan una relación sentimental. Oliver, por otro lado, vive su adolescencia pensando en los problemas que viven sus padres y le obsesiona que su madre le sea infiel a su padre. Cuando en Navidad lo invitan a casa de su novia, descubre todos los traumas familiares y los riesgos emocionales que implica seguir con ella y decide alejarse de su lado. Por semanas se deprime y se da cuenta que quiere estar con quien fue su amor por unos días, pero a pesar de que lo intenta, ya no le es posible. 
  
 – 
 “August: Osage County” (2013)John Wells 
  Esta historia trata de la familia Weston, misma que intenta pasar unos días en una casa de Oklahoma en agosto. La madre es adicta a las pastillas, amargada, azotada por el cáncer que un día creyó poder superar pero que ahora sabe que no le será posible. Engaños amorosos que circundan la vida de la mayor de las hijas, otra de ellas, lista para desenfrenar su pasión sexual y la última, víctima de su fúrica madre que nunca la ha entendido. 
  
 – 
 “Shame” (2011)Steve McQueen   Este hombre de Nueva York es adicto al sexo. En busca de una mujer distinta con quien pasar la noche, disfrutar de la soledad con películas pornográficas y dispuesto a incluso tener relaciones homosexuales con tal de saciar su deseo, vive en la más profunda soledad. Cuando su hermana se muda con él, toda su vida cambia y parece fuera de control, puesto que ahora sus deseos se encuentran reprimidos y la más mínima provocación podría incluso llevarlo a un final que aborrecería. – “The Lobster” (2015)Yorgos Lanthimos  Considerada como una película como ninguna otra, en un futuro distópico las personas solteras deben ir al Hotel, un lugar en el que deben buscar pareja en cuarenta y cinco días o de lo contrario, ser convertidos en animales y enviados al bosque. Esta cinta cuenta la historia de un amor poco convencional en la que encontrar a esa persona que complemente nuestros deseos más profundos es cuestión de vida o muerte. 
  
 – “Los amantes del círculo polar” (1998)Julio Medem Otto y Ana se reencuentran en el límite del círculo polar ártico bajo el sol de medianoche después de no verse durante años. Los dos cruzan su vida después de conocerse por casualidad cuando eran niños y más tarde se convierten en hermanastros. A pesar de su nuevo parentesco, se enamoran y mantienen una relación; pronto se separan y siguen caminos completamente distintos. Ya juntos, su amor parece no durar, pero el destino, probablemente hará que se conviertan en amantes perfectos por siempre.– “The Virgin Suicides” (1999)Sofía Coppola Cinco hermanas viven reprimidas por sus padres conservadores hasta la menor de ellas intenta suicidarse; entonces deciden hacer una fiesta por recomendaciones del médico. Nada de esto funciona y la niña logra su cometido y sus padres se hacen aún más reacios a los cambios. Cuando sus hermanas conocen a unos jóvenes con los que entablan amistad y una de ellas regresa un día después de la fiesta del colegio porque por primera vez tuvo sexo con un muchacho, sus padres deciden recluirlas permanentemente. Con lo que intentarán lidiar hasta que sea imposible.[Te puede interesar: Las hermanas que se quitaron la vida por depresión y cautivaron al mundo] –“La Migliore Offerta ” (2013)Giuseppe TornatoreLa película de Tornatore cuenta la historia de uno de los mejores valuadores y subastadores de arte, Virgil Oldman. Un hombre que ha dado toda su vida a las pinturas, esculturas y muebles antiguos. Es bastante meticuloso, reservado y rígido con su vida privada, pero cuando una joven misteriosa le pide que valúe la casa de sus padres, todo cambia, el hombre se enamora, se queda solo y lo pierde todo por confiar en los otros. – 
 “A single man” (2009) Tom Ford 
  
 Después de perder a su pareja en un accidente automovilístico, George, un profesor universitario, vive con una angustia y un dolor tal que le resulta insoportable la vida. Ya nada parece tener sentido después de que el amor de su vida no regresará por más que él lo desee. Así, la única decisión correcta que parece tomar será quitarse la vida al finalizar el día. El espectador puede conocer a profundidad a este hombre, que debe lidiar con su homosexualidad en una época en la que aún es muy difícil que el resto la aceptara. El final de la cinta resulta tan devastador que sólo un corazón fuerte podrá aceptarlo. 
  Si estas películas te parecieron tristes o que podrían hacerte caer en el más profundo sentimiento existencialista y pesimista, tal vez estas   Películas tristes que demuestran lo compleja que puede ser la vida lo hagan aún más, pero si has decidido salir de lo que siempre creíste y entender que la existencia no es tan mala después de todo, te podrían interesar más estas   cintas para reconfortar un corazón y están en Netflix .